料千億埋單 馬時亨：沙中綫必超支

料千億埋單 馬時亨：沙中綫必超支

港聞

馬時亨

【本報訊】港鐵主席馬時亨承認，造價798億元的沙中綫定必超支，具體數目會在本月提交政府。立法會議員料沙中綫要近千億「埋單」，要求政府對造價封頂，否則立法會不會通過追加撥款。

議員：不封頂不通過撥款

馬時亨昨出席活動時指，「（沙中綫）超支係肯定，好多因素唔係港鐵可以控制，包括考古、遲交工地情況」，但他拒透露超支金額。立法會鐵路事宜小組委員會昨討論沙中綫進度，港鐵工程總監黃唯銘被議員多次追問超支金額，他只稱估算已到尾聲，正盡量壓縮成本，結果聖誕前後會提交政府。

委員會主席田北辰自行估算，土瓜灣考古及金鐘站工程共超支50億元，而通脹等因素令成本上升一成，即約80億元，加上灣仔填海發現疑似添馬艦殘骸、分域街地盤要移除地下鋼管及會展站工程改動等額外增70億元，料整體超支100至200億元，令造價增至近千億元。他要求政府參考高鐵超支做法，對沙中綫造價封頂，否則立會不會通過追加撥款。

小組委員會亦討論高鐵進展。民主黨林卓廷關注高鐵啟用時長途車可直達內地城市數目，由前局長鄭汝樺至張炳良都指是16個，現減至10個，質疑內地走數。運房局長陳帆表示，16個只屬顧問建議，由於內地高鐵網繁忙，經與國家鐵路總公司商討，目前可落實10個城市。

■記者麥志榮

華人政治從來只有抽水

點解港鐵要政府埋單？

超咩支丫
走資咪走資囉

政府買野可以比原價貴20%
政府請人可以因爲炒左人追番人地人工

這就是香港

政府廢姐

每次見到馬時亨就好撚嬲

港豬會埋單的

港錢公司

點解唔係港鐵承擔？

淋病唔係好打得咩？
又係得把口？

50億加一成係80億？

超支應該係你地班董事份糧到扣，管理不善點解要街外人埋單

快

講真以前都唔明點解政府係咁超支，但自從知道林鄭選舉件tee要500蚊都知咩事了 報大十倍班友都唔撚理因為根本離地三萬尺

又唔係班官俾，供應商話500蚊件T咪俾500囉